懲罰

上天給予摩羯座最大的懲罰是愛上一個不該愛的人。更堅強的軀殼長時間獨自承受著，也會變得脆弱無比，從不打算敞開心扉，自認為有很好的自控能力，卻在最後一剎那間打破了酸瓶子，是的，脆弱的心靈一不小心就動搖了，頃刻間，無數自卑、憂鬱、心酸的感覺捲土重來。小摩羯說的話與心裡想的事實成反比的，越不說話，內心的事就越擠，一旦對愛情有了一丁點的渴望，身邊一切人事全非，摩羯對感情的嗅覺很敏銳，但卻不曾有過好運氣，摩羯如果不察覺對方的心，是不會絲毫動搖的，但可悲的是，察覺到對方有心的時候，偏偏是短暫的，或者是無法延續的，而自己卻因為察覺到那一絲氣味，就毫不猶豫地展開精神自虐，我一直跟自己說，我不需要愛情，始終覺得愛情使自己崩潰，屬於自己情感的歸宿地，永遠是獨自站在黑暗的角落，默默地看著那些人，那些事，偶爾依戀那些年，懷念那些情。